Na página de **Aplicações** clique em **Criar Aplicação** e em seguida em: **A partir de um repositório Git**.

![Clique em a partir de um repositorio](./creat_app.png)

Na janela de criação será requisitado as seguintes informações:

1.  Informe um nome para a sua aplicação

2.  Selecione o tipo (Kubernetes, Terraform ou Crossplane)

3.  Selecione as secrets que deseja inserir (Poderá selecionar múltiplas secrets)

    :::info INFO
    Campo apenas para aplicações do tipo **Kubernetes**
    :::

4.  Selecione a sua credencial de cloud criada na página de Credenciais.

    :::info INFO
    Campo apenas para aplicações do tipo **Terraform ou Crossplane**
    :::

5.  Selecione a Região

    :::info INFO
    Campo apenas para aplicações do tipo **Terraform**
    :::

6.  Selecione o cluster de destino da sua aplicação

    :::info INFO
    Campo apenas para aplicações do tipo **Kubernetes**
    :::

7.  Informe o namespace de destino dentro do cluster

    :::info INFO
    Campo apenas para aplicações do tipo **Kubernetes**
    :::

8.  Defina as **Políticas de sincronização** que será configuradas em sua aplicação.

    :::info INFO
    Sync Automático: Refere-se à sincronização automática de recursos da aplicação com a fonte de configuração, garantindo que a configuração atual seja refletida na implantação. Isso pode ser feito por meio de gatilhos, onde as alterações em uma determinada configuração disparam a sincronização.

    Allow Empty: Refere-se à opção que permite a criação de uma manifestação (ou arquivo de configuração) sem nenhum recurso definido. Isso pode ser útil em situações em que o usuário deseja criar uma configuração inicial com alguns recursos ausentes e adicioná-los posteriormente.

    Prune: Refere-se à opção que permite que o Argo CD exclua recursos não mais necessários que não estão mais presentes na fonte de configuração. Isso ajuda a manter a consistência entre a fonte de configuração e a implantação, removendo recursos obsoletos.

    Self Heal: Refere-se à capacidade de um sistema de monitorar constantemente sua própria integridade e corrigir automaticamente problemas detectados. No contexto do Argo CD, isso significa que a plataforma pode monitorar a implantação e corrigir automaticamente problemas de configuração, mantendo a integridade do sistema. Isso pode incluir a reconstrução de recursos que falharam, a reconfiguração de recursos com erros e a aplicação de patches de segurança.
    :::

9.  Selecione o repositório onde se localizam os arquivos .YAML de deploy da sua aplicação

10. Selecione a Branch

11. Selecione o path de origem dos arquivos

12. Regras de **Ignore**
    :::danger Atenção
    Esta opção de sincronização é usada para permitir que o Argo CD considere as configurações feitas no atributo spec.ignoreDifferences também durante o estágio de sincronização. Por padrão, o Argo CD usa a configuração ignoreDifferences apenas para calcular a diferença entre o estado ao vivo e o desejado, que define se o aplicativo está sincronizado ou não. No entanto, durante o estágio de sincronização, o estado desejado é aplicado como está. O patch é calculado usando uma mesclagem de 3 vias entre o estado ao vivo, o estado desejado e a última anotação de configuração aplicada.

    ArgoCD docs: [Clique para saber mais!](https://argo-cd.readthedocs.io/en/stable/user-guide/sync-options/#respect-ignore-difference-configs)
    :::

13. Clique em **Confirmar**

![Nova Applicação](./create_application_2.png)

:::info INFO
Na criação de uma aplicação, você pode definir se ela será componente filho de outra aplicação. Basta marcar a opção "Esta aplicação será um componente de outra aplicação" e selecionar a aplicação pai.

![Aplicação componente](./aplicacao_componente.png)
:::
